我係基督徒你問我答

上帝係全善嘅話，點解呢個世界有苦難？

雞排妹喺你面前 你屌唔屌？

點睇回教恐怖分子同你信同一個神

我代佢答 : 呢個係上帝畀你嘅考驗

考你老母驗，個五歲小朋友俾阿爸虐待死咗又係考驗呀？

見到神父扑野你會？

你做錯事 主表示唔原諒你 你會?

豬係唔會唔原諒耶撚架

樓主：答唔到，落地獄啦你

苦難係原生
亞當偷食禁果犯左錯
結果佢嘅後代一同成為罪人
罪、苦難就咁就出現，我地要面對我地嘅苦難同罪

你地挽哂啦

基督徒殺人放火又少咩
信耶和華神都無咩好人

我都覺得世界係好多苦難
而聖經亦都冇否認呢一點
在世間你們有苦難，但我已經勝過苦難
日照義人 亦照壞人
等等
基督教既苦難多數係講一開始亞當夏娃食左禁果，搞到罪入左世界，於是完美變得唔完美，就有左苦難
上帝係全善，但亦都係公義，所以人犯罪令神同人分開，神就靠耶穌基督黎救世人

睇關係，老婆咪冇問題

其實我唔熟回教

基督教相信死後會有審判
神佢自己就係法碼
死後所有人無論信神唔信神
都會被審判一次
在世時講過咩，做過咩，諗過咩都會受判

神創造人果時
都係想人生養眾多，遍佈這地
咁只要唔係淫亂就ok

阿當夏娃子女點生下一代？

聖經話只有一樣野不得赦免
惟獨褻瀆聖靈，總不得赦免

回教先係真你咪永遠在地獄被火燒？

呢樣我都唔係好清楚
當時好似未有亂倫呢樣野
我唔識唔明就唔死兜爛兜
希望理性咁講解一下
認識下基督教

有人虐殺咗個細路
然後佢信主誠心悔改
係咪就可以上天堂？
個細路冇機會信主就比人虐殺咗，
係咪冇得上天堂？

雖然我覺得唔應該咁講
但我覺得有時宗教係一種賭博
無神論賭呢個世界唔會有神，賭本係可能有既救贖
有神論賭呢個世界佢信既先係真，賭本係其他宗教既救贖

回教無救贖

第一個問題，聖經話其實所有罪都係一樣，你偷左野/ 殺左人/ 犯奸淫都係犯左罪，係神眼中都係冇分別。
如果佢真心信主而悔改，都應該可以上天堂，因為聖經話過，信而受洗，就必得救

第二個問題，我唔清楚
我都諗過一啲未出世就死左既bb
或者幾歲bb認知仲未發展好就不幸過身既
到底神會點判決

未聽過福音會受良心審判
bb應該會上天堂

最近識左個耶女，同結衣BB同鄉，點溝佢好

聖經有句好有深意
就算係死人，也有福音傳給他們
我唔係好記得邊章講，但意思係可能以前耶穌未降生，姐係未聽過福音既人，
或者去到呢個世代，好落後好落後未聽過福音既地方，都有一個公平公正既機會比佢地接觸福音

點解要反對安樂死?

要啲病重/冇心生存嘅人受不必要嘅痛又係乜撚嘢考驗?

學好日文

原罪點黎

佛教徒可以為你地基督徒祈福嗎？

我都唔清楚
有時見到重病既人真係好痛苦
我都覺得好難過
如果基督復活仍然在世就好
佢慈心一定會醫治信佢既人

彼得前書
3:19 他藉這靈、曾去傳道給那些在監獄裏的靈聽、
3:20 就是那從前在挪亞預備方舟、 神容忍等待的時候、不信從的人．當時進入方舟、藉着水得救的不多、只有八個人．
3:21 這水所表明的洗禮、現在藉着耶穌基督復活．也拯救你們．這洗禮本不在乎除掉肉體的污穢、只求在 神面前有無虧的良心。
3:22 耶穌已經進入天堂、在 神的右邊．眾天使和有權柄的、並有能力的、都服從了他。

人違反左神既命令，犯左罪，食左禁果

可以 基督教第二大規條就係愛人
第一大係愛神

基督宗教剩係計近現代都大把出名嘅好人

咁返去問下你啲耶撚朋友啦 睇下世界幾唔公平

點解咁多耶撚都扑野

咁佢主宰哂啲應死嘅人 咁獨裁 你都要信？成個中共咁

世界的確係唔公平
聖經有個故事係財主同拉撒路，拉撒路直到死之前都過得好慘，而財主生前過得好舒爽

其實我唔清楚奸淫個定義係去到邊
所以答唔到你sry

1.安樂死都分積極同消極，好似係
2.基督宗教反對「安樂死」嘅理由隨便都可以嗡到幾個，例如十誡裏面不可殺人
3.事實上好多基督徒本身唔太關注呢種議題，正常人都會感覺到（雖然未必會承認）用古代宗教經典嚟解釋現代國家嘅社會問題唔太合宜
4.樓主咩教派，食唔食蝦、蟹？

基督教信得一個神 叫耶和華
有啲宗教有好多神
至少係世人層面，冇人主宰到死亡
得宗教可以

你問我？
我係基督教，信三為一體，道成肉身，耶穌基督係既獨生子
我未信以前都鍾意食豬紅 ，依家盡可能都唔食

1.基督宗教大多數都係三位一體論，好似係
2.新教都有分好多派，例如信義、循道、浸信、五旬節之類，想問你係邊個山頭啫
3.想問你食唔食蝦蟹，因為申命記話唔准，我有啲fd真係顛到守呢啲戒條，不過你食血嘅話都應該會食蝦蟹

有時真係唔知點解要分咁多派係
食野方面
食同唔食血/蝦蟹
聖經寫救恩係白白得來的，唔係因為守律法
但耶穌又話佢黎係要成全律法，
我都唔知應唔應該食

弟兄 (定姊妹)

信唔信 唯獨聖經 的講法？

成日聽到班新教徒話天主教徒拜偶像
唔好咁白痴啦你班耶撚
你不如話佛教徒拜佛像都係拜偶像
利申：天主教徒 反對同新教合一同反新教徒

聖經都是神所默示的
信聖經好似好過信人

宗教改革後嘅因信稱義思想解唔解決到呢類問題？

除左敬拜耶和華
拜其他好似都係叫拜偶像
聖經話其他野都係會朽壞，唔應該拜

點可以最快有得受洗

就死嘅話係咪可以走去信主 啲喪禮乜都有人搞唔洗比錢 見好多人就死果幾個月先去信主

因信稱義
我都問過呢個問題
如果我話我信，但仍然講大話，咁算點
導師話 汲及到信心沒有行為是死的
你因信，就會守行為，守律法
耶穌都話過黎世上係成全律法
但聖經入邊
加拉太書5:11
若是這樣，那十字架討厭的地方就沒有了
講緊守律法先得到救恩，十字架白白的救恩就唔再係佢討厭既地方

我間教會要keep住番9個月先可以受洗，
但我覺得其實你真心信主耶穌應該幾時都得

猶大應該會好慘，我有諗過呢個史上數一數二既大惡人
悔改信主會點

應該咁講，只有係生死呢個終極問題上面，先會顯得主的應許有幾大，人總要死
同埋基督徒愛人，
當然做唔到主耶穌果種程度，
但都樂意幫助弟兄姊妹，係金錢方面，行為方面 etc

直接啲 係咪free阿

諾斯底主義

真係唔清楚
但有句說話我覺得幾岩
信耶穌基督既信徒都只不過係人
仲要係認為自己有罪的罪人
你話去到完全無私咁十十奉獻（姐係捐晒100%錢）
應該無乜可能，
但實際上係可能有既，
係耶穌基督岩岩死既年代，話啲人真係賣晒身家去幫人，有對夫婦收埋左啲錢，就死左
咁點解果陣啲人肯咁做
話因為佢地當時有份親眼見到主耶穌基督既事蹟，所以有極大既信心

咁信教宗，信牧師有無問題？好唔好？

細個嗰陣睇安彥良和嘅Jesus先對新約故事嘅歷史背景有啲認識
新教學校啲基督徒老師好似冇讀過聖經咁

世界大戰問題
我咁講啦，我自身立場傾向信耶和華神
咁佢默示左聖經，我就信聖經

聖經好似話係呢個世上最暢銷既書

猶大出賣耶穌係神既旨意 咁猶大聽從神既旨意又上唔上到天堂 咁如果上唔到 咁出賣猶大既神仲係唔係全善呢？

基督教認為人有自由意志，
姐係決定權係人手上
正如亞當食禁果
同埋猶大出賣耶穌基督
都係佢既選擇

邊個會，14K 定新義安？
玩唔玩神打、神倒？定係齋背幫規？
有冇每個禮拜參加社團大會？定係齋拜關公？
上到位未？有冇喺社團幫吓手定期劈吓友咁？
有冇幫手拉人入會？

係咪台灣

咩台灣？

咁假設猶大最後憑自由意志，無出賣耶穌，打亂左神盤棋，違反左神既旨意。

(太26:39)。父啊，照你的旨意行，不要照我的旨意行。無論神的旨意如何難，與我們的意願如何不同，但都順服不討價。

咁即係猶大最後點揀都要落地獄

樓主聽唔明你啲諷刺

咁咪每個人死左都要用多最少幾十年黎審人先可以上天堂地獄

如果我從來冇做壞事，只係冇信耶穌，係咪都冇得上天堂？相信如果我殺人放火，死前信咗耶穌，係咪照可以上天堂？

你哋嘅大前提唔一致
你留意下你呢個立論要有個前提，就係凡間同陰間或係神同一有同樣嘅時間概念
但基督宗教係冇呢個預設，正如大部分（可能係全部）有死後審判嘅宗教都冇呢個預設

就我所知，唔同派別對呢方面嘅理解都唔同
樓主應該係新教徒（佢冇透露新教嘅咩宗派，但應該唔係聖公會）
基於新教因信稱義理念，你後者嘅理解係正確，前者要問返啲新教徒，有討論餘地

講明返係「基督新教」會好啲，基督教唔係剩係得新教

樓主係真唔明定假唔明？

我認為無信就無得上天堂

上帝點解咁得Q閒整粒禁果跣阿當同蛇一鋪？
咩係自由意志？阿當食禁果前有無自由意志？上帝係咪鋪排好晒？

虛偽神明
自私撚耶穌

班冚家產高官，鼠王全部基督教但下下以共產黨為先
扭曲聖經去達到自己目的
班撚樣一定落地獄

點睇進化論

唔識答

死左之後若果審判黎到
應該冇左時間呢個概念
已經係永遠

第一個問題
聖經入邊神話
呢個世界上行為完全既義人係唔存在
姐係靠行為上天堂係唔得

耶穌基督講過一個比喻
摩西十誡有條係不可姦淫
要事實上發生左咁去計
但耶穌講其實你望一眼動左淫念
其實已經係姦淫
總括黎講係人點都會有犯罪念頭

第二 係 之前答過

真係唔明

仲未有 大規模現代 神蹟

點睇飛天意粉教？

解釋下現代發現到恐龍化石同創造論嘅關係

粒禁果點解叫禁果，我覺得係因為神既命令，而唔係佢本身有毒
如果神話 生命樹既果子唔食得，咁應該生命樹既果子就會變成禁果

自由意志係話你可以做決定，而唔係神plan好晒

食之前同之後都有

上帝既鋪排 同 人既自由意志有冇衝突/矛盾，唔識答

我覺得上帝鋪排係設計左條事出黎，而自由意志就係人點選擇

用禁果做例子，有碌樹係到，但有個命令唔準食，
人就用自由意志去揀食定唔食

想知多啲可以睇下以斯帖 果個故事

之前我都有興趣望過下

雖然你可以話聖經都證實唔到
但進化論到依家其實都未證實到
如果進化論係真，人類就好幾百萬年 or even 億年歷史

但係聖經，人大約得6000年歷史
同埋人係直接被造出黎

神創世用左6日，1日休息
聖經又話神看千年如一日，一日如千年
姐係時間係規限唔到神

神創造左天地先，所以幾億年後再造人都得

神話過呢個世代最後既神蹟係約拿
末世行神蹟/自稱主耶穌基督都係假既

因為宗教其實好多都講個信字
基督教都係
所以有人就整左個飛天意粉教出黎
都係講個信字之嘛

但其實聖經有講好多預言，預言對宗教黎講好重要

你諗下，瑪雅人話2012 12月21 世界末日，我地依家仲上緊連登，咁你仲信唔信佢

好多宗教唔似得聖經咁預言，就係驚好似瑪雅人咁，一旦fail就冇晒威信

有無諗過你死後去錯地方 唔係去神個邊 而係去左佛教個邊?
原本去天堂 點知輪迴轉世變左其他生物?

恐龍化石呢，約伯記有略略提及過
神創造左啲威力好強大既獸，又咩地上王者之類，應該係講緊恐龍

咁之前都講過神創世啲時間，造走獸係先過造人，咁所以恐龍滅亡左幾億年再造人都得

題外話，我有諗過動物可唔可以有永生

瑪利亞處女生子咪神蹟

如果依照人既性格大多係自私自利，
咁輪迴應該落晒咩餓鬼畜生先岩，
但世界人口仲增長緊

我個人唔buy輪迴，我覺得唔應該人變兔仔，兔仔變人
永遠都係呢個世界loop黎loop去好慘

耶穌唔自私啦

樓主點睇新舊約既風格差異？

如果早就知道要藉著神子既寶血先可以令世人得到救恩，咁點解神仲要比一個有缺陷既救贖系統比舊約既人？

我個人鍾意新約，因為舊約好多講緊神既公義，新約比較多福音同埋救贖

舊約既系統，係因為耶穌基督仲未出現，所以舊約你會見到劏隻羊放血做獻祭，而呢個獻祭既效力只係暫時性，你一旦再犯罪，又要獻多次，
而耶穌基督既獻祭，一次就夠全人類用

原因我就唔知啦，咁神冇時間限制，得我地有 ，神睇既新約舊約時代可能就好似佢睇漫畫，電影 可以由頭睇到尾，中間睇起，結局睇番去開頭咁

可能有啲搬龍門 但我真係唔知

但舊約時代既人，都有福音傳比佢地，你可以碌上去睇下唔知邊個巴打有quote聖經

你點知聖經講嘅一定啱

簡單黎講就係你地個神唔掂？
只可以預言到咩所有人一定會死，死左之後點點點呢d咁嘅廢話同冇可能驗證嘅事，係到9吹？

點推呢個point出嚟

都係講個信字
你信耶和華係神，
聖經都是神所默示的
咁就信聖經

但其他方面
例如預言有實現過
例如以色列2500年後復國（無花果樹+ 聖經有幾句話以色列人會被打散，迫害，再回歸）
聖殿被毀，etc

同埋聖經既作者橫跨左唔知幾多個時代，都講緊同一樣野，耶和華係神
又有好多歷史悠久既抄本有極高相似率
咁我都覺得可信既

同埋史上呢，聖經都係被迫害得最犀利既一本書，好似有歷史可以查。

但到依家變成聖經係最暢銷既一本書

有個預言好出名，就係以色列復國，但資料性太強 你上網搵下，
係連登打出黎有排都未打完

你點知係神所默示
聖經是神所寫的？

好

但係基督教真係唔允許同性嘅存在？

其實係信耶和華神 所以信聖經
定
信聖經 所以信耶和華 神
我都唔係好清楚個flow

唔太明
我係想問你點知聖經產自上帝

聖經話唔可以，因為人被創造乃係一男一女，要生養眾多
而舊約 果啲男男 女女既關係 係神所憎惡既

但好似基督教都有同性信徒
我唔知神會點判 呢啲就交比神

有啲教派話同性性行為係罪，有啲話允許

美國聖公會話聖經允許經過許諾後嘅同性性行為

你諗深啲就會去左我個flow
現代既人係，
睇左聖經，聖經話耶和華係神，所以信耶和華係神
而古代未有聖經，果陣啲人係直接見到耶和華既神蹟，天使，所以信黎自神既聖經

sry for 1999

樓主弱智

呢個表情似唔似

樓主都係未答
你咁講完全冇邏輯可言
即係如果有一日聖經叫你信佛
你就會信佛lo
咁你係信聖經教而唔係基督教lo

我想講因為聖經 ，所以信耶和華完全唔合理lo
btw樓主可唔可以答左我問題先

五旬節靈恩派?

其實唔知 可能我資歷太淺

以前既人信神係因為親眼見到，果陣係冇聖經既

咁現代人先知又見唔到，神蹟又冇，更加唔會見到神/耶穌
真係除非番去上古時代仲風聞有神既時候，由神講番句聖經係我默示既先得

我以前讀過一科宗教研究，去左五旬節靈恩派D主日崇拜到考察。

主日崇拜到最後果D環節，有個長短腳既女人叫神父幫佢祈禱，個師父真係幫佢祈禱到隻短左既腳出番來。

樓主你點睇?

依家好似得番方言同埋驅鬼係睇得到，聽得見

近現代應該冇神蹟
耶穌基督升天果陣，話賜聖靈，有人百毒不侵，有人講到方言，有人能醫百病etc
我唔知係咪得果陣既12使徒同埋果幾百個門徒先得

點睇主話信佢者得救
又講類似話唔信佢嘅就有罪定就上唔到天國 (確實經文點講唔記得，大約意思)
咁撚自私嘅教點解仲信

但我亦都聽過靈恩派既人可以讀心，醫好一啲病咁樣

你落地獄啦耶撚
主主主
根本你個邏輯思維就係有先設限制
就係唔可以屌鳩你個主 同咩撚都係圍住佢轉

答唔到又學人開你問我答
你收皮啦

你認為自己有無放棄呢個宗教嘅可能性？

我既睇法係，依家人人都必死，
就好似你係好高既地方跌緊落去（事實）
咁跌緊既途中有個安全網（救恩）
你接受既，就有安全網救你
唔接受既，就繼續跌
而唔係個安全網想你跌落去（唔信就要死/落地獄）

樓主，本撒但要試探你：

如果可以畀一到十分，你會畀你自己嘅靈命幾分？

樓主平時有冇打飛機或睇鹹片？

附圖

如果本撒但畀你做全球首富，仲有後宮三千點屌都得，但前題要你唔信主，你制唔制？

我都覺得基督教係幾霸道，因為係基督教入邊只得一個神，你唔信佢就冇其他道路

sorry 有啲真係唔識答

咁你自己認為死/落地獄 可唔可怕? 再跌落去又如何? 點解一定要救恩救你?

應該唔會，但我覺得基督教救恩帶比我既安慰係好大

即係就算真正嘅神向你解釋你嘅信仰係錯誤嘅你都唔打算放棄？

樓主，作為主虔誠又中心嘅僕人，唔可以 ignore 本撒但對你嘅試探

我會比4-5分 我信心有時都會動搖同唔大

戒 ，我之前都講話基督教徒都係人，仲要自認係罪人，其實冇可能完全唔犯罪，
否則聖經就唔會話地上無一個係完全既義人

不了，吸引力係有，但我仍然會拒絕
馬太福音16:26
人若賺得全世界，賠上自己的生命，有什麼益處呢

唔想比火燒

我覺得信仰係
你覺得你信果個先係真
咁基督徒信耶和華係神
其他自稱係神都應該會比我地當成試探

有無邊啲章節係講教導比較多？

你做了很多壞事?

咁呢家你信神 係咪出於唔想自己比火燒 (我定義呢樣為自私/ 以個人利益為依歸)，而"真心想信神"呢個理由己不是主要原因?

所以個安全網咪自私囉
點解一定要信先救？
唔信嘅or信其他就不救or不值得被救？
又成日話神愛世人
但佢咁擺明只愛信佢嘅人
都唔係無私嘅愛
可唔可以咁講？

樓主，你如果真係信主，就試吓喺國金二期頂層跳落去，因為聖經講過主必救你

(我係現代版撒但)

新約福音書係講慈愛既教導
想嚴啲可以睇舊約出埃及記果啲

個個都有做壞事
冇做過殺人放火
但講下大話都有既

你視你自己嘅信仰為客觀事實抑或心靈寄託？還是兩者皆是

我覺得呢啲post好浪費時間

你個神咁大愛,但點解世人唔信佢就唔救?

咁同大陸醫院唔收錢唔救人有咩分別?

push

兒女既同有血肉之體，祂也照樣親自有分於血肉之體，為要藉著死，廢除那掌死權的，就是魔鬼， 並要釋放那些一生因怕死而受挾於奴役的人。」（ 希伯來書二14~15
我怕死 更怕死左見唔到屋企人

神愛世人，但佢亦都係絕對公義，人有罪就唔可以與神同在，必需要靠主耶穌基督寶血先可以令神唔望我地既罪

不可試探主 你的神

上帝係咪觀音娘娘化身,只係你地硬要份開黎睇?

咁點解你需要救恩?

樓主，你為咩要信主？
我撒但依度豐衣足食

Btw, 主點拉你入會？等我啲o靚學吓野。

全知全能同自由意志有無衝突？

施主回頭是岸 一個無法證實嘅故仔你都信都十足

both

點解要信上帝先可以得求救上到天堂,平生做好多好事唔信係咪落地獄?

咁如果我殺完人,再信耶穌悔改係咪都上到天堂?

都係因為罪，因為神大愛，亦都係絕對公義

唔係

怕死

前一排劉曉波死
基督徒即刻撲出黎話不信的劉曉波也可上天堂
因為他做了大量好事
直比耶穌云云

咁點解唔信天主教?

你認為自己無信錯神嘅可能性，換言之你所相信嘅神必然正確，我有無講錯？

上帝咁撚小氣 做咩撚野神。
錯係亞當,關我地咩事
食屎啦上帝

樓主，我撒但等梗你

基督徒相信全世界人都係阿當夏娃子女亂倫生的後代
所以要承擔阿當夏娃食禁果的罪

你們要謹慎自守，免去一切的貪心，因為人的生命不在乎家道豐富。』」（路12: 15）

全知全能係神
自由意志係神賜比人

可以睇番上邊

點解同性戀係罪？

冇人能比耶穌基督

因為解釋權我覺得係神手中

我係咁相信

其實我覺得最大既原諒，應該係原諒亞當夏娃

"如果佢真心信主而悔改，都應該可以上天堂，因為聖經話過，信而受洗，就必得救"
^ 咁你個神唔信好過信喎,佢都唔公平既

主應許的係美好既

神係法碼
但同性基督徒就留番比神判決，耶和華先係神

扮平等，實質都係自私撚

唔信神，不過樓主eq,態度好好，支持下

有啲野我的確答唔到
例如bb 神會點判，呢啲留番比神判決
我只係個罪人

如果神係全知全能
應該知佢地會偷食
所以根本係上帝專登俾亞當偷食
當亞當同佢d後代係玩具咁撚

可唔可以簡介一下基督教？

我將你嘅回答理解成你認同我嘅講法
咁你認為你係一出世就無錯嘅可能性還是後天嘅遭遇令你碰巧加入左而家你認為必然正確嘅宗教？

你所謂既神點解會咁自私叫人信佢先得救，唔信又點?
一個宗教唔係令人心靈得到慰藉，而係叫人排斥其他宗教，成班自大又自私。

你個神只不過係所謂既魔鬼黎。

其實你知唔知近代科學已經證實左同性戀可以係天生既，已經揾到相關既gene 係會影響sexual orientation, 明明係天生出黎就係咁，點解講到要俾人審判？講到係罪咁？隨便訂明規定去講邊個邊個有罪，作惡就話姐，但性向同普遍人唔同就話佢有罪，咁樣唔係證明你所謂既神係有問題咩？

點解神唔同撒旦做朋友
唔係要原諒人架咩

撒旦係上帝既稻草人
有咩野唔like既入撒旦數

我覺得神係公平
睇番上邊
就算係死人都有福音傳比佢地
咁我覺得神會公平咁比每個人接觸福音既機會
信唔信就你自由意志決定

有個講法好有趣
若果神係亞當違反命令既時候
用神蹟/大愛 赦免佢一次，
咁就會有第二次，第三次
換句話講，
咁亞當聽唔聽命令都一樣
就冇左自由意志
因為所有決定既後果都係一樣，神會搞掂
咁就唔係自由意志

耶和華係神 耶穌基督係神獨生子 為我地釘死係十字架上 為洗淨我地既罪

唔清楚 唔知係自由意志
定聖經話過神已經揀選左我地

基督教觀點係得一個真神
叫耶和華
所以係基督教觀點其他宗教都係唔可信

凡星樓主
1）首先你答我聖經係咪一定岩同埋無矛盾？

2）然後你睇完呢條片，幫我解釋晒入面既野 唔該

ps: 女友係耶，唔小心同佢討論過呢樣野
最後佢都拗我唔嬴，話純粹係faith
咁我都話其實你sub 任何一個神落去都得

咁我唔清楚

又一題答唔到sry

佢同邊個生？

我諗有少少理性思考都仲信耶真係好無稽

同性戀的人要比人燒死

如果上帝真係咁全知全能，點解佢會唔知道亞當會去偷食？
如果你話呢個係一種考驗， 如果佢咁全知全能唔使考驗都知道亞當實會食個蘋果， 即係話佢放定個氹等亞當去踩之後大條道理放逐佢仲老屈佢後代變成罪人， 仆街到呢

撒旦原本係大祭司，係最大粒既天使
因為自傲所以犯左罪

可唔可以解釋下點解神一方面可以叫人愛大家，但另一面就燒死晒成個城既人，同埋畜牲

點解基督徒咁鐘意做埋哂啲陰質野？
論道德水平
其實仲衰過普通唔信嘅人

佢意思係 唔係應該犯左罪都原諒佢 因為要寬恕別人的罪

church choir 個d 陰影野 多到你唔信
但佢地仲好意思個個星期日去個church

所以傳福音係靠害

永生之後，有咩好做？
會唔會到時又有一班人反耶神？

樓主，我最近見到個異象：

我見到主耶穌同你講：「兒子，你而家就去復興連登，挽救香港，打倒林鄭，打倒地產霸權！」

仲唔快啲分享吓你嘅「得救」見證，令更多巴絲打決志信主？！

因為信者得救丫，佢信咗咪得囉實有得救㗎， 你睇上帝喺聖經入面做幾多仆街野就知啦
而且你唔信就實落地獄，迫害非基督徒有乜所謂

但喺佢角度應該係 你唔信我已經是罪
而唔係你人生做咗咩錯事
大撚把犯人做錯事之後一句話我信主
之後啲人就會話神已寬恕你因為你選擇咗信佢
所以基於呢樣嘢 唔係睇條友有冇做錯啲咩人生有咩罪
都係睇你信唔信我
你唔信我咪唔救你
咁都唔係無私嘅愛啦

我發現信果d多數中產

神可以創造

下 你咁就夠迴避左個問題？不如你集齊你唔識答既問題
走去問你既神父，之後讀熟聖經
你先考慮下做一個好人without religion or 做一個好人 with religion

創造係你曲解姐？聖經係講佢生定係創造先？

點解一位基督徒你問我答 但唔熟

連回教都唔撚知同你有冇關 你不如返去教會進修下先

多年爭鬥 你點睇天主教

有福音傳比佢地

天使同人類唔同

你認為當唔同人對聖經嘅理解出現分歧時，係咪只有你嘅詮釋為必然正確

呢個問題我有諗過
如果到時又有人唔信咁會點

羅馬正教 基督新教 猶太教

都叫基督教，你信邊樣？

真係唔識答sry

回應吓我個異象啦

我都覺得我係時候回爐

我冇權解釋聖經，只係講我睇法

如何係現實生活中 實踐你對宗教既信念

其實樓主次次都只係識講：我唔知，我唔識sorry
此post已完

你嘅信仰應該係基於對聖經某一個詮釋，當你認為你嘅信仰為必然正確時亦代表嗰個詮解亦為必然正確，而其他詮解為必然錯誤

之前另一個post講過，呢段片入面所有既金句都係抽離哂每卷經卷時代背景，作者既目的手法
純字面詮釋根本會錯漏百出

好心讀下書學下神學先好開post玩你問我答啦，唔係唔識就係答二手信仰既標準答案
真係會繼續比人認爲信耶穌唔思考唔用腦

其實你地都真係幾唔思考 唔用腦
如果真係淨係想導人向善 點解唔信佛教？

但係係信徒發明呢樣嘢，將文章斬成一忽忽黎享用
到人地咁樣用時又話人錯了

用腦就唔會信耶

亂用=發明=正確？

今日睇小說見到, 好似又幾合理

無論他們的神存在與否都不具備意義。如果神不存在，這就是一群信奉虛無的蠢貨；如果神存在，這就是一群把命運交給他人，放棄自我意志的蠢貨。不管是哪種結果，都改變不了他們是蠢貨的事實!

Christian Faith從來唔止導人向善亦唔係主因
導人向善只係人創造宗教既目的

女朋友幫男朋友打飛機，可以嗎？

但猶太人唔信耶穌

咁你有無咩地方可以比我睇下點解釋啲矛盾
或者比個post我睇下

乜鳩都話交俾神咁你喺度做咩
笛卡兒話我思故我在
就算最後draw唔到結論都好
如果你放棄思考嘅話咁同啲羊有咩分別

你喺88樓個網度 點知10樓有無網

即係點？

hierarchyofdisgreement.jpg

一開始係想統治愚民 點知去到21世紀大家都咁信

基督新教

樓主點睇自己係唔理解聖經嘅情況下信有耶穌有神

唔講大話
盡可能咁愛人，愛神

sry

即係基督新教對聖經嘅詮釋為必然正確？

但有時好多野的確人控制唔到

我思故我在呢句真係好有深度
你仲思考緊，諗緊野，都叫你仲存在緊

點睇聖經會有人為抄寫錯誤呢樣野

唯有信神係公正公義，每個人都會比機會佢

岩岩先有巴打話我弱智

點睇

唯有信耶和華，祈求佢安排一個佢認可既道路比我去接觸

人手好難唔出錯
機械印刷有時都會出錯

耶穌話唔係來廢除律法，點解你唔行割禮同走去食豬肉？

你認為你有走上左錯誤道路嘅可能性？如果無，你何需祈求，你應該認為自己走上嘅道路必然正確

點解樓豬唔信飛天意粉教
sor 我唔敢同女友咁講野 所以發洩落你身上 你原諒我

.

屌你乜鳩都唔清楚開咩po

假如神係全知全能
佢知道你揀A
你就一定要揀A
你根本無自由意志
否則神就非全知全能

自己控制唔到, 就交比你所謂的神控制
你同隻狗有咩分別, 都係聽主人話

神讓他們善，他們就善；
神讓他們惡，他們就惡。

神叫你行惡, 你會行惡嗎 ?
上帝吩咐亞伯拉罕拿兒子來獻祭 (結局當然係美好啦)
但如果你聽到上帝叫你獻祭你父母親, 你會唔會走去做? (可能結局係美好呢)

要幾撚蠢既人先會信

點解七日就做好地球同埋人
咁恐龍呢

駁唔到 落地獄啦你

生前壞事做盡 臨瓜前一秒黎信主都可以上天堂
咁點解我要做成世好人
點睇進化論
信科學定信聖經

睇得出樓主對神學思想既認識好薄弱

Jer住黎問都晒氣

不如你講下你既體驗仲好

你當初點解會信？

呢個問題好易答
老實講你係新教邊個派別，我試下幫你答

等等先
邏輯有d混亂左wor
佢有警示過亞當唔好食㗎，但佢照食咋嘛。
就好似法例叫你唔好犯法，但有d仆街/傻鳩照犯

ching你搞清楚d邏輯正話人仆街，唔係你真係好仆街咁屈鳩人

想了解基督宗教對「愛」嘅概念，必睇哥林多前書，我唔係耶教徒都覺得寫得非常精彩
如果想睇冇咁說教、文藝性強啲嘅，推薦睇傳道書，尤其係kung james版本，不愧文學巨著嘅地位

因為神係全知, 所以明知叫佢唔好做佢都一樣會做

神最暗險的地方, 就係直接暗人

點解你咁多野都答唔到你都仲信係真？

幫佢答

答唔到唔一定係假, 只係未證實姐

不過咁多矛盾又可以出現有全智全能的神可能性係0

未吃禁果之前，二人有無能力「分別善惡」(了解一件事為何是惡、為何不應做)？在整個故事中，技術上蛇沒有講大話，二人吃了禁果，便懂分善惡了。
換言之，之前二人是不明白何為善何為惡的。

既然二人事實上不明白什麼是惡，上帝罰2個無道德判斷力既幼兒有咩分別？

你有自由意志交唔交稅
你有權唔交稅, 但我會捉你坐囚

雖然你未出世我已經知道你自由意志會唔交稅, 落地獄啦

睇下人類大歷史先好冇
宗教目的唔係呢個lo

btw樓主.....咩都唔知就唔好開po啦
乜都答唔到

agree

傳道書:講價值觀,現世D人所追求既名利,其實感受都幾深.依家香港地個個人都係咁追樓.
個個都不斷追,但你係咪因為追到就滿足.
假設你買左樣恨左好耐既野,過左無耐,你又會空虛.

箴言:講智慧/行為個1類.

雅歌:以我理解講2夫妻掛,要再睇多D先明白.

睇左呢幾樣,就有少少唔同睇法.

人總會行差踏錯

飛天意粉冇預言實現

agree
第一次睇傳道書真係會俾佢感動咗，不過佢反而加深我對虛無主義嘅認同

咁我都係人 都會有好多野唔知

好似你睇電影咁，你飛去3分20秒，你見到A殺左阿B,
咁係因為係3分20秒A殺左阿B，所以你先知A殺左B

sry 1999
但我覺得神唔受我地人理解到既時間觀念限制

傳道書7:27 傳道者說、看哪、一千男子中、我找到一個正直人．但眾女子中、沒有找到一個．我將這事一一比較、要尋求其理、我心仍要尋找、卻未曾找到。

7:27 傳道者說、看哪、一千男子中、我找到一個正直人．但眾女子中、沒有找到一個．我將這事一一比較、要尋求其理、我心仍要尋找、卻未曾找到。

基督教既神係全善，唔會行惡

只有人先會行惡

走獸

做成世好人又信主，
死後不但永生，仲有你做好事既福份

見死不救能稱為善嗎？

其實我想問恐龍係幾時被創造
咁多年都冇聽過人講

我講嘅係
神知道A會殺B
所以A唔殺B個option根本唔存在
何來自由意志？

套用你例子
成套戲係拍定
所以你先可以fast forward
同埋你唔會話電影角色有自由意志
因為全部都係跟劇本

海盜理論
飛天意粉教係用返基督宗教理論嚟諷刺耶教，耶教徒都幾難駁到

七日唔係168小時咁解
你識唔識「解經」？

正常，所羅門係連登仔嚟

我答唔到姐

其實好想知你點接觸到基督新教同點解會信

唔識答

有種講法係知善惡樹，果子食左會知倫理既善惡，姐係唔著衫係羞恥

神係善，但佢亦都係絕對公義

神救人既方式就係靠派主耶穌基督落黎
為人類死係十字架

約伯記有講少少
恐龍是在約伯記中，如果你在中文聖經找到「河馬」(約伯記四十章15-24) 和「 鱷魚」(約伯記四十一章1-34)便是一隻地上的怪獸和一隻海中的怪獸

信唔信進化論？

點解唔救臨臨？

agree 我重想知佢係新教邊個宗派

換個例子

我派4張牌比你
A B C D
你揀第三張，
我就知道會係C
你揀第一張
所以我會知道你攞左A

樓主死全家

即係你否定返你講過嘅嘢？你認為你有信錯教嘅可能性？

既然無接觸過基督教福音，審判會按良心進行，
教會何必傳福音？

無事無幹，大家都按良心行事。
你一傳福音，要信埋處女生仔、死後復活一堆on9野先得救

但你無法係我揀牌之前答
我揀咩牌？
咁已經唔係全知全能

馬太福音28:19
所 以 ， 你 們 要 去 ， 使 萬 民 作 我 的 門 徒 ， 奉 父 、 子 、 聖 靈 的 名 給 他 們 施 洗 （ 或 作 ： 給 他 們 施 洗 ， 歸 於 父 、 子 、 聖 靈 的 名 ）

唔通你認為出賣耶穌既猶大係好人

我識仲要問？

咁聖經係咪冇提過史前生物
咁聖經同恐龍兩者係咪有衝突唔會並存

唔係話你

多得你班陷家剷唔少
唔傳福音就乜事都無 傳左就要信主乜乜柒柒先得救
最撚惡真係你班耶撚

落地獄

對唔住巴打 我冇睇清楚

羅馬(梵蒂岡)嗰個叫公教，華語圈又叫天主教
正教喺東羅馬帝國為主(希臘 火雞 羅剎等)，華語圈叫東正教

猶太教唔信耶穌係基督，可以話係停留喺舊約 約等於四福音入面嘅法利賽人

咁你嘅睇法係咩

有冇耶撚whatsapp Group? 想入
阿門

其實信一個拜刑具同埋信喪屍其實好愛你
要幾痴線先做到？

應該咁問︰你咁多嘢都答唔到(唔知)，咁你知唔知你其實信緊咩

咁我估佢知嘅：耶和華神之獨生子耶穌為佢死贖回佢的罪等佢有得上天堂
btw，好多新教徒都抱住「而家係新約救恩時代、舊約唔駛理」嘅心態
所以好少睇舊約
基督教對佢地黎講就係信咗有得上天堂咁簡單

幾時善惡完全同道德對等 (呢個可能係題外話

幾時罰無道德判斷力嘅人同罰幼兒
ching你犯左訴諸同情嘅謬誤wor

我認同有討論空間，但唔該俾返小小合邏輯嘅推論
雖然有時單純理性係解釋唔到宗教，但唔代表要為左否定某宗教而以扭曲邏輯嘅方法去演述觀點

我建議你讀下咩叫進化論 (唔係基督教d人講個d)
睇完之後你可能會對e個世界改觀

睇完evolution, 再睇anthropology, 睇下有咩人種, 諗下究竟homo sapiens係人, 其他homo又係唔係呢...
有興趣可以去london既natural history museum睇下.

得閒上reddit, 睇下academicbiblical個subreddit, 客觀研究下本bible係點寫. 有本研究from gods to god, 睇下舊約係點寫.
Good luck!

神造人(homos)
而有人偷食智慧樹果變咗智人(Homo sapiens)

利申：9up

btw演化論not進化論

有無聽過神造演化論？

你啲邏輯都好有問題喎，佢如果佢真係全能全知即係話佢肯定知道佢會食，咁警示嚟托撚
除非佢並唔係你哋口中講到咁萬能， 弱雞到連一個人食唔食蘋果佢都控制唔到， 而且仲小器過共產黨一個人食蘋果你含包散都要孭飛， 不過你睇返聖經佢的而且確好撚小氣， 啲人唔信佢就成個世界毀滅一次 ，又成日屈9撒旦話唔好，但次次殺人放火毀滅世界都係上帝條撚樣

不可拜偶像呢樣野與其話針對異教徒，不如話針對基督徒，反對佢地突然改信其他宗教
以前離教係死罪，而家當然比較自由 (不過一樣好多人搵你談心)
同埋話天主教徒拜偶像根本係on9
新教根本由天主教分出黎
果班on9唯我獨尊當然要黑下唔同宗教嘅人

點睇連登仔見基督徒即刻9咬

點睇基督徒Matthew Lau(網名雞絲癲神）咁爛口？

耶和華會唔會試探人?

馬太福音6:13

根本成本聖經就係睇佢兩父子點樣撚化你班戇鳩仔， 一個扮壞人一個扮好人， 但係佢兩個明明一早已經知道件事會點樣發展， 由頭到尾都喺度扯貓尾

創世紀22:1
雅各書1:13

試驗唔同試探，神會給人試煉和試驗，魔鬼才會試探人

咁試驗同試探有咩分別?

點睇啲信到神憎鬼厭嘅耶撚?

知同會阻止係兩回事嚟㗎wor ching，你諗清楚d
當你話人邏輯有問題嘅時候，請你諗清楚你嘅駁論有冇問題先㗎
你郁d就講「你啲邏輯都好有問題喎」就變到好似人講你又講咁，毫無說服力，簡直自暴其短

而你傾亞當食禁果嗰part點解又無lala話佢天火焚城，繼而講佢小氣?兩個討論點嚟㗎wor，請你分返清楚。

我俾個例子:一個男仔窮，條女唔鍾意佢。但你就論證話條女對佢冇feel或者論證條仔唔夠靚仔。到最後你可能推得出個結論: 條女唔鍾意佢。但討論焦點卻轉移左喺其他方面。

至於天火焚城，你讀清楚曬嗰幾篇先啦。有解釋㗎，佢地有罪但冇悔改。詳情唔講太多，離題。
想知就鼓勵你睇多d。你想反駁一樣嘢之前，我個人認為你應該嘗試了解嗰樣嘢先。而睇就係一個了解更多嘅好方法之一。我唔敢講我睇左好多，但一定比你多。有機會入中大sit下人地d ugfh，個人覺得幾有用。個course係同你討論各個唔同嘅宗教，幾正。(不外呢d又係題外話啦

樓主 人類過去幾千年我諗都有幾千億人由出世到死都冇機會接觸你個教，你覺得係咪全部都落9晒地獄？

如果係你個神都幾惡毒小氣，明明係全能全善都由得呢幾千億人落地獄，就算呢個神真係存在都唔值得人去尊敬啦係咪？

如果你話唔係，冇接觸過既人唔會落地獄，咁你個神傳播緊既就唔係福音，而係地獄入場卷，信佢先可以得救，咁同黑社會踢人入會，唔入就打9你既行為本質咪一樣？ 咁既神你仲信佢係全善？咁黑社會都係全善啦。。

你有冇諗過你信教嘅原因本質上只係驚落地獄，而唔係尊敬神? 係俾一個有好大機會並唔存在嘅神威脅左? 定係想求其信啲嘢心靈上好過啲？

你都係無答過問題，你知道係神的試練黎，係你會否獻祭你父母?

同耶撚講嘢邏輯真係笑到就嚟有腹肌，明明9吹自己全知全，即係一早就知道件事會咁發生 ， 咁你扮乜撚嘢好人
即係條路前面明明有個窿但係你只准嗰個人直行到最後佢一定跌落個窿度㗎 ，旁邊放個人推唔推佢都一樣會跌落去
睇你舉嗰個例子已經知道你份人冇邏輯淨係識偷換概念，仲同我講話去sit u, 你個腦就真係坐住咗啦

我無話分別善惡完全同道德對等

我係話，根據經文，吃禁果的功能是分善惡
在吃之前，二人是不懂分善惡的。
他們有如不會分是非的幼兒。你認為「幼兒」的意象訴諸同情，
可以轉為「心智功能有缺失者」

要他們守一個命令，但他們本質上不知道不守的後果、
應該要守命令原因/理由，在他們違令後施罰，施罰者根本係PK

罰不明是非的人，根本發神經
(當然，耶神是經常發神經的)

無聽過福音者按良心行為審判

嗱，有時講還講，唔好人身攻擊。
咁做又有乜意義 咁做你可能覺得攞到個彩，但唔代表到任何實質意義。

回應你個例子先，你個例子係逼佢跌落個窿度wor，佢冇得唔跌wor。我喺上文提過佢冇善惡唔代表做唔到決定wor。上帝有警示，仲直接話「免得你們死」。

我唔係你講嘅「腦坐住左咗」，我只係按我認為合理嘅理解方式去解。
我補充，聖經係神嘅話語，我地討論嘅只係表義。有時需要理性同感性咁去理解(我知

返返嚟，既然你講我偷換概念，你可唔可以講下我邊個位換，點換 ？唔好郁d就人身攻擊，叫人耶撚。
你同人討論件事會唔會郁d就屌人老母啊 ？
我明白有人冇宗教信仰/有其他宗教信仰，我覺得可以討論下嘅。當然，深入d仲有d係spiritual 㗎啦。
但我認為如果討論者唔認真咁睇人寫乜，又唔了解你批評/讚揚嘅嘢係乜，仲要屌鳩柒人，咁樣人地點同你傾啊

你唔係咁搞笑呀
三登一向叫基督徒做耶撚喎

所以你傳福音=靠害

正常人按良心行事，待人以誠、待父母以孝、待友以忠
唔算太難的事。

你一傳個福音，人地要信處女生仔、死後復活等荒謬內容，
唔信就永火。

為了萬民，請停止傳福音。

但係唔得喎
馬太福音28:19
「所 以 ， 你 們 要 去 ， 使 萬 民 作 我 的 門 徒 ， 奉 父 、 子 、 聖 靈 的 名 給 他 們 施 洗 （ 或 作 ： 給 他 們 施 洗 ， 歸 於 父 、 子 、 聖 靈 的 名 ） 。」

呢一點其實一向如此

理論上可以直接令人埃及，但要撚下法老，死一堆人先
理論上可以直接出來，叫人揀認唔認佢係大佬
但又撚下你，要你信處女生仔、死而復生先

你睇下佢點回先啦

如果單純係一個稱呼真係冇問題。
但你睇埋佢點回你會feel到佢係唔撚睇你寫乜，一句ban鳩你，咁句「耶撚」仲係唔係稱呼咁簡單，定抑或係ban完人惡意嘅補刀?
我嘅回應單純話佢屌鳩柒人咩?嗰d唔係我嘅重點啊，唔該ching你都睇清楚少少。我問緊佢邊忽偷換概念，俾佢講啊

發覺呢幾年各登嘅討論都愈黎愈低質。唔buy人唔係駁斥人地嘅觀點，而係言語咁話人耶撚或者拋d事實話「你唔係咁搞笑呀 三登一向叫基督徒做耶撚喎」。

咁做對個討論有咩好處

拿，講到邏輯我就真係唔在行
我係以為你話佢鬧你耶撚先咁樣回應
唔知點解你會認為係低質啦

假如神係全知全能
佢一定知道每一個人最後係信定唔信教
即係註定左嗰個人由一出世就會唔會落地獄
同玩鳩佢係無分別
因為自由意志根本唔存在
所有嘢都係劇本

如果唔怕太長
可以看看這篇文

既然無聽過福音者按良心行為審判，聽過福音就可以唔使做好人好事，信就上天堂唔信就落地獄，咁傳福音呢個行為根本就係導人向惡，不如叫魔音啦，傳黎做乜？

如果你地個教義係聽過福音者都一樣按良心行為審判，我反而覺得係導人向善，值得信仰

唔去分析個教義就咁拎段經文出黎就話唔傳唔得，咁你唔拎毛語錄出黎傳？

凡巴 我之前撞過啲靈恩派既信徒 佢地竟然可以講到我既心結出黎 但我明明乜都無透露過比佢地聽 又聽到佢地講方言 聽完佢地講 我有少少驚

膠文一篇
完全迴避核心問題

Omniscience and free will[edit]

If God made the game, its rules, and the players, then how can any player be free?
Some arguments against the existence of God focus on the supposed incoherence of humankind possessing free will and God's omniscience. These arguments are deeply concerned with the implications of predestination.

Moses Maimonides formulated an argument regarding a person's free will, in traditional terms of good and evil actions, as follows:

… "Does God know or does He not know that a certain individual will be good or bad? If thou sayest 'He knows', then it necessarily follows that the man is compelled to act as God knew beforehand he would act, otherwise God's knowledge would be imperfect.…"[3]

A logical formulation of this argument might go as follows:[1]

God knows choice "C" that a human would claim to "make freely".
It is now necessary that C.
If it is now necessary that C, then C cannot be otherwise (this is the definition of “necessary”). That is, there are no actual "possibilities" due to predestination.
If you cannot do otherwise when you act, you do not act freely (Principle of Alternate Possibilities)
Therefore, when you do an act, you will not do it freely.
Norman Swartz, however, contends that the above arguments commit the modal fallacy. In particular, he asserts that these arguments assume that if C is true, it becomes necessary for C to be true, which is incorrect as C is contingent (see modal logic). Otherwise, one can argue that the future is set already regardless of his actions.[2]

Other means of reconciling God's omniscience with human free will have been proposed. Some have attempted to redefine or reconceptualize free will:

God can know in advance what I will do, because free will is to be understood only as freedom from coercion, and anything further is an illusion. This is the move made by compatibilistic philosophies.
The sovereignty (autonomy) of God, existing within a free agent, provides strong inner compulsions toward a course of action (calling), and the power of choice (election). The actions of a human are thus determined by a human acting on relatively strong or weak urges (both from God and the environment around them) and their own relative power to choose.[4]
A proposition first offered by Boethius[5] and later by Thomas Aquinas[note 2] and C. S. Lewis, suggests that God's perception of time is different, and that this is relevant to our understanding of our own free will. In his book Mere Christianity, Lewis argues that God is actually outside time and therefore does not "foresee" events, but rather simply observes them all at once. He explains:

But suppose God is outside and above the Time-line. In that case, what we call "tomorrow" is visible to Him in just the same way as what we call "today". All the days are "Now" for Him. He does not remember you doing things yesterday, He simply sees you doing them: because, though you have lost yesterday, He has not. He does not "foresee" you doing things tomorrow, He simply sees you doing them: because, though tomorrow is not yet there for you, it is for Him. You never supposed that your actions at this moment were any less free because God knows what you are doing. Well, He knows your tomorrow's actions in just the same way—because He is already in tomorrow and can simply watch you. In a sense, He does not know your action till you have done it: but then the moment at which you have done it is already "Now" for Him.[6]

咁睇wiki啦

咪即係一樣
又係典型基督教式詭辯
咩嘢神超越時間
唔可以用人眼光看待神
用佢logic
假如神無法知道人將會做咩
咁佢就唔係全知全能

個post好似比人騎劫左
唔知樓主仲喺唔喺度，但仲有問題想問
(如果有其他基督徒喺度都想你地幫手答下)

1. 點睇inconsistent triad？即係如果上帝係全能 (omnipotent)，全知 (omniscient)，博愛 (benevolent 愛一切萬物)，點解世上仲會有痛苦、罪惡、疾病等等嘅存在？

2. 如果上帝對人類一視同仁，點解世界咁唔公平？有啲人嘅人生可以一帆風順大富大貴，有啲人就飽受痛苦？好似臨臨咁，佢根本由出世開始就冇咩自由意志同選擇。世界上亦有好多人完全得唔到救贖同公義就要喺痛苦嘅一生中面對死亡。死後先審判有咩用？人生經歷過嘅悲傷係無法磨滅。

3. 如果人生係充滿痛苦，一早已經預知一切嘅上帝點解要創造人類？製造有自由意志嘅人類唔係就代表同時創造罪惡咩？點解要睇住人類受苦受難？

sorry好長，希望有人可以答下我

為免google 答案返黎又俾你話騎劫
你自己慢慢等耶人答你啦

好耐無上水

靈恩派
我聽過好勁揪
一堆人祈禱，間屋好似著晒火咁
啲人叫左消防去
但啲火係唔熱既
仲可以讀心，你都試左啦
仲聽過朋友個阿媽話，
連一啲絕症病，咩病唔講
都醫到

我唔知呢啲能力點黎

低溫碳？

請問你篇野有邊行答到我啲問題

只係勉強解釋左上帝全知嘅“視覺”同我地人類對時間嘅認知有偏差。其實根本唔係解釋添，係假說。

我唔需要一個除便喺google cop篇唔關事嘅野上黎就當解釋左嘅人答我問題，thanks 我等樓主盡力答

我上水答下你

1.因為罪入左世界，公價係死，伴隨苦痛

2.世上真係都唔公平，有人好有錢，有人好窮，有人一凡風順，有一好慘好似臨臨咁，5歲比人折磨過身 。
但睇下拉撒路，同埋耶穌基督講 財主進天國既比喻，
如果財主一生享通，愛世界既錢多過愛神，反而會變左佢既負擔
一生人好痛苦既，因為你都知呢個世界從來係唔公平，但神應許你若果相信佢，復活既時候唔會再有苦難，悲傷，同埋死亡

3.我唔知點解神會造人
但有個講法係神想分享佢既愛

自由意志=/= 創造罪惡，好似比把刀你，你可以煮野食，你可以傷人
但你選擇傷人既話，姐係你錯而唔係把刀錯
苦難睇番第一個問題
其實耶穌基督都受過苦難
佢本為神，但成左肉身黎救人，啲人仲要唔信佢，仲閙佢，殺佢，佢依然唔還口唔還手

唔清楚
我都係聽番黎
冇親眼見過
大家可以當吹水咁聽

多謝樓主

雖然我唔係百分之百認同大部分你 (or基督教) 嘅見解，但你抱住呢啲諗法應該係個幾好嘅人

希望你可以繼續做個好嘅基督徒

等等先
咁講你係喺冇理據支持下否定自由意志wor

我唔係好明點解大家都拎住神係全知全能就老奉幫曬你咁。基督教提到要祈禱、感恩、讚美，但冇人提過。一味要佢幫你幫全套。好似bb仔食飯要餵埋口咁。

全知全能就幫你決定埋，咁點解你會得出佢會決定你會唔會落地獄，但你由唔將你嘅事交託俾佢？咁係咪有d雙重標準？你自己做嘅決定又唔計自由意志？

就係因為佢賦予左你自由意志。信與不信以及人同神嘅關係係交返俾人做決定，神當然都會籌謀。但冇理由因為佢全知全能，就話你就仆街，佢唔救你㗎wor。佢俾左機會你。照你留言推斷，我知你知「信左會得救」呢個概念，咁你決定去信咪得救lor，何來冇左自由意志呢

神係會知，但決定權喺你度ching
佢全知全能，唔代表你冇左決定權。

我想問下點解聖經話要遠離魔鬼同誘惑，你都想開依個post？

你一邊話自己無知，一邊開個‘你問我答’，其實想收到咩效果？

你想證明自己嘅信仰？

你想傳教？

定係覺得‘基督徒’依個身份令你感覺良好同特別，所以開個‘你問我答’分享自己嘅見解？

其實本意我係想上黎講啲我識關於基督教既野，傾下計

點知原來我乜都唔識
sry

多謝樓主咁有氣開post.
但我想講身為基督徒，同普通人冇分別，一樣係罪人。
所以做左基督徒冇話高人一等，或者可以站系道德高地去話人。
無論信或末信，人都系軟弱，會犯罪。
但基督徒係願意去承認自己係罪人，在上主面前悔改，一同加入上帝救贖計劃當中。
重點，上帝係愛每一個人。

基督徒犯法交得出教會求情信多數獲輕判
仲唔係特權階級？

我想問你地，你地有能力去判斷其他人有冇罪（如你所講人都有罪。）

你判唔判斷到，我就係上帝派嚟駐守連登嘅使者？

任務就係叫你地依類唔知點解信個宗教都可以開個‘你問我答’嘅信徒回頭是岸。

諗下茫茫人海，我地要係香港嘅論壇相遇，除左神蹟之外係解釋唔到。

請拜見我吧，我引領你地出紅海。當你地誠心信我，我就分開維多利亞嘅海水，所有信徒可以行過去香港島。

人人都有罪係指阿當夏娃偷食禁果的罪

依個係閣下一廂情願嘅想法而已。

正如你永遠判斷唔到我係唔係耶穌一樣。

我同你講，神已經回歸，仲要係連登同你講緊嘢。

閉上眼睛，如你對天空禱告一樣，心裡面聽唔聽到我嘅聲音？

自貼先啦耶穌

其實我只係好奇基督新教徒如何用理解聽返嚟嘅道而已，唔針對任何巴打。

一邊，你地神終有一日回歸，我地要悔改，等待大審判日來臨。

另一邊，你地話末日前有好多假先知出現，唔好亂信。

我想問你地，作為一個罪人，點樣分辯真假先知？

點解教會個牧師講嘅就係道？點解你信佢地而唔信我？

———————————————

西班牙人為左控制土著，將聖母改裝成太陽神聖母，令美洲土著接受天主教文化。

三十年戰爭，天主教輸比新教徒都係因為法國（天主教）暗中資助新教徒打敗神聖羅馬帝國，完全係政治考慮。

你地先唔係異端，否則要比人燒死，你又知唔知？

———————————————

我認為宗教係好。但係教會係極醜陋嘅地方，只係比唔願意為自己罪承擔嘅人而去嘅地方。

問：誰問神回歸？
曰：教會。

你認為神有形象？請照鏡，我依照自己的樣子創造了你。同時我活在你心中

1.
2.就係天主教衰，偉大的馬丁路德先要進行宗教改革
3.基督（新）教教義無導人向善

你認為電影角色有自由意志？
點極都唔明

睇下啟示錄先玩好喎

落地獄啦你

點解仲未有落地獄啦你

基督徒唔可以話邊個人有罪定無罪或者你會吾落地獄。
一切都係上帝去判決。
另外，信仰係講信心。你同上帝關係愈深，你會可以分別為聖。知道咩係上帝心意。

約翰福音3:16
神 愛 世 人 ， 甚 至 將 他 的 獨 生 子 賜 給 他 們 ， 叫 一 切 信 他 的 ， 不 至 滅 亡 ， 反 得 永 生 。

ching 你究竟明唔明 ?
你知唔知自由意志點解㗎?
你依家係直接未俾論證就否定左自由意志啊大佬
你平時做嘅決定又係劇本?

你咁否定法，又屈所有嘢係劇本，人哋點同你討論

第1，點解上帝支持奴隸制度？ 上帝感覺奴隸制度係正確 咁我地係咪可以買奴隸？ 奴隸同請工人唔同架

第2，點解神可以咁無恥 殺左約伯一家人 滅左佢家門 而原因只係 '魔鬼激使我無故攻擊他' 而你地又可以繼續歌頌佢點偉大覺得佢有錯 係咪姐係我地殺人都可以用呢個理由

第3，考古同生物學家都有證據證明鳥係恐龍進化出黎 點解創世紀寫有鳥先到地上走獸

第4，創世紀講第1日就有光，我地知道地球光源係來自太陽 但太陽係第3定第4日先出自 好矛盾 好唔合理

其實我仲有好多 你慢慢答下先

1.新約救恩時代，舊約唔駛點理;
2.舊時d人唔識科學
3.你斷章取義

點解第3係斷章取義， 明明係寫 第五日就造海洋生物同雀鳥， 第六日先'地 要 生 出 活 物 來 、 各 從 其 類 ． 牲 畜 、 昆 蟲 、 野 獸 、 各 從 其 類 '

3.因為解釋唔到，唯有屈你斷章取義，等你動氣講錯説話，跟住立即企喺道德高地鬧番你。以上係耶人一貫做人處事及護教手法

我仲以為係真係幫樓主護航 原來係假膠 搞到我好亂

我見一d好簡單的問題佢都答唔到咪幫佢答
因為我曾經周圍打電話俾不同教會的牧師和傳道人問佢哋問題

耶撚一唔識答就講斷章取義
咁見到神會點？
耶和華既憤怒會唔會直到永遠？
點解聖經冇提過恐龍？
挪亞點搵哂咁多動物上船同餵食 清屎？

其實人一開始有人傳福音比你。已經係一個好例子。
如果你冇聽過褔音，係基督徒問題。
人有自由意志去揀信定唔信。
信咗之後亦有唔同挑戰，睇你會唔會聽lo.
唔鐘意可以用番自己個套方法。
睇你覺得上帝係會有幾愛你同了解你 。
信仰從來唔會迫人。
由頭講到尾，對基督教有好多疑問既，試下返教會了解下咪知多D lo。
每個人對信仰既感覺都好不同的。

你去做SP果陣，有冇諗起上帝？

雖然呢個係假設性問題，但都會答
首先，之前講過基督徒都係罪人，所以都會犯罪。
只要去認罪悔改上帝亦會原諒，但唔代表認罪之後可以繼續做。
同時，亦唔代表上天家唔洗受罪，一樣要。
但基督教再進深係係罪當中，意識上帝。

當所有未發生嘅嘢能夠俾預先知道且不能改變
同劇本有咩分別？
算
當教小學生
前設
神係全知全能
所以
佢可以回答所有問題並且答案正確
如果我去食飯
有ABCD餐
係我揀咩餐之前
神知道我食A餐
我就只可以揀A餐
因為如果我唔食A餐
神就唔係全知全能
明未？

我唔係基督徒，對聖經知識只係係教會學校同教會家庭得到

佢地成日叫我熟讀聖經先好挑戰，我又唔明。

睇聖經，了解神嘅話講比唔信嘅人知係基督徒嘅責任。我唔信嘅睇嚟做乜？又好似耶穌咁仲埋你地果份？

起底度見到晒個post都唔認 ？

雖然樓主已深潛

都好想問你地，當時點解會去決定信？

純粹想了解下你地既體驗，可以好主觀都ok

前設係你可以揀ABCD餐
但你揀咗A餐
同時上帝亦知你會揀A餐
所以個邏輯係你有得揀
如果係，上帝都知你最後唔揀

經歷過上帝的救恩，大能，同在
'

咁神唔能夠係我揀之前的知道我揀咩
咁佢仲算全知全能？

唔能夠由我地評論.每個人性格唔同.
基督徒要愛神-取悅上帝,基本就係愛神同愛人如已.

但可能佢用左自以為對人好既方法去愛人掛.用左1D 迫人既方法掛.
神係常在.睇你個人願唔願意親近佢.

神係希望每個人都信佢,但又無迫人信.
佢有講到信唔信既後果會點,你地係可以選擇.

神唔係全知全能?
全知全能點解佢唔會預知到亞當會食禁果?

可唔可以講得詳細d?

當然我唔係經歷過D大事先信.我諗同9成人既煩惱差唔多.

我係對現世既迷茫,信之前不斷睇心理學書既,教人應該點樣滿足,追求.因為個人個排都幾頹.
書既內容唔係唔岩,但俾左動力你一排之後,又打回原形.頹廢同積極之間不斷轉換咁.
錢呀,物質,性慾係咪比到長期既快樂你,看似得到係好快樂,但都係一剎那.
覺得好多野都比唔到快樂你. 你盲目追求,追完1追2.係咪好好呢?

香港人物質好豐富,比好多第3世界既人擁有好多野,咁亦都唔代表香港人係好開心.
但心靈上可能無第3世界既人咁富裕添.

研讀下聖經內容,發覺入面係有智慧既,有講解我一直煩惱既問題.
同埋用心感受,會知道有個訊息俾緊你.個心態會有所轉變.
諗到再補充

咁就要信處女生子?

1.基督教不認同人工授孕, 因有違反天然定律, 對造物主不敬.

那瑪利亞是怎樣懷有聖種的? 是人工授孕還是直接給若瑟帶帽?

2. 不信主及沒有受洗的人上不了天堂, 若沒有接觸過有關宗教而不知主, 死後會怎樣?

3. 終生窮兇極惡, 壞事做盡, 死前一刻受洗信了主, 就可上天堂.

一生持平, 只抱自己信念行善, 受人景仰, 沒有宗教信仰, 死後因沒有信主而上不了天堂, 這樣公平嗎!?

世界上第一個女人係夏娃定莉莉絲？

我明白你噏乜，但問題係你論述緊佢全知嘅部分出左謬誤啊。
就拎返你個例子。
你話神知你揀咩餐，點解你唔可以揀食咩餐呢？ 緃然佢知你想點，但你否定唔到喺揀餐過程中你做咗「做決定」呢個行動wor
神全知全能，知你食咩餐，但唔代你唔可以選擇食咩餐，只係佢會知你嘅選擇。
你覺得咁樣係似劇本，只係因為佢知道曬你嘅決定，唔代表可以否定你個決定啊。你依然可以做決定wor。
咁你所講嘅劇本，只係俾到你一種你跟住佢預視到嘅事去做，而唔係佢預視並控制你去做啊

我再三強調
佢全知≠你做唔到決定

ching唔該你真係認真睇下一寫d乜正反駁。
我同你喺呢個point clarify 左三四個回覆，你仲係唔睇人寫乜。
係咁skip，然後加強你個觀點。

然而，你個前設根本錯左，你由一開始就否定左自由意志，然後話神全知=可以控制你嘅決定

仲有你又嚟啦，你d語氣想點？咩「教小學生」，講到你啱撚曬咁
好心你認真睇下同諗下人寫乜，而唔好淨係盲目咁強化一d基於錯誤前設而得出嘅觀點。
小學生唔難教，最難教嘅係一d人地同佢講，佢拒絕去聆聽同諗嘅人。我相信你唔會係

簡單啲嚟講就係信仰上揾到安全感。
其實人係好浮動，但信咗之後係上帝入面變得有價值。
過往，我係一個唔出聲好鍾意小圈子嘅人。 咁我是就想喺信仰上面進深。但返教會之後有人同我講呢個問題。咁我就唔覺得喇。然後喺教會都出現咗啲問題喇。當然自己就好唔開心啦咁就祈禱同上帝講你同我一齊去面對啦。咁上帝又肯回應 喺面對嘅過程當中你發現唔係頂硬上。 然後我咁就信咗啦

上帝點回應你?你聽到上帝聲音?
可唔可以祈禱叫上帝安排鄭若驊辭職?

但呢句說話係人寫既
你點知唔係用黎撚化你

王的心在耶和華手中，好像隴溝的水隨意轉流。
箴言21:1

係 上帝係全知
全知既話佢一定知你會食
就當阿當唔食
佢地生到一地仔既時候都總有人食

咁人死左落地獄永遠比火燒就唔慘？

玩過哂

以賽亞書
13:16 他們的嬰孩、必在他們眼前摔碎．他們的房屋、必被搶奪．他們的妻子、必被玷污。

你賜一個獨生子(嬰孩)之前, 神已經把敵對國家班嬰孩死左無數人了

1.嗰啲係壞人
2.舊約時代係咁

仲係點極都唔明
再舉個極端啲嘅例子
有10條MC
無問題在內，純粹揀ABCD
然後答呢10條MC3次
係你落筆前
神已經知道你答案
分別係
BDCAADBCAC
AAAAAAAAAA
ABCDABCDAB
然後公開埋
跟住到你落筆
你唔跟
神就唔係全知全能
你跟
即係神嘅全知全能限制左你選擇

呢個已經唔係咩神係咪全知全能la
係你自由意志問題
同埋你有得選擇跟定唔跟
但最後上帝都知道個結果

好似舊約甘，上帝有叫阿當同夏唔好食禁果
但最後佢哋食咗，食個時上帝冇阻止
同時，佢哋冇同上帝講同佢哋食咗禁果
但上帝又知ar

No No No
睇清楚先
神係全知全能
所以佢嘅答案係100%準確
如果佢係全知全能
你係唔可以唔跟
如果你可以唔跟
即係佢唔係全知全能

上帝會透過不同的形式與人說話
eg,一個影像，人，聖經，微少的聲音
建議大家對信仰有興趣的話，可以睇電影<小屋>

大佬甘你就否定咗人既自由意志la

你點知該影像、人、查經查著的聖經係上帝回應？
微小的聲音？幻聽？

基督教係冇問題...係基督徒有姐

最慘係有d基督徒真係信有adam and eve
亦都有d信young earth, 地球得6000年...
你讀下anthropology就知係冇可能.

其實好難溝通落去, 因為佢地係冇evidence下相信...簡單d黎講者係打包咁信.

你地如果認真d睇下舊約就會知,有好多野都係黎自中東當時既myth,有d有古希臘既影子...
唔好再停留係教會既層面, 因為已經bias左.

叫上帝今晚揾我

基督教信人類被創造到依家有6000幾年

基督徒都係人姐

信就唔洗比火燒

呢個問題都幾有趣

之前都講過下
以前啲人信耶和華係因為風聞神/見到神蹟/先知

但呢個世代一樣都見唔到
所有野都係睇聖經睇番黎
你唔會突然間見到有個先知彈出黎話耶和華係神
又冇神蹟跟住有把聲話我係耶和華，你的神

我無否定喎
只係指出兩者有衝突有矛盾
有真自由意志
神就非全知全能
神全知全能
人就無自由意志

隔離位ching已經幫手解釋埋，我發現你真淨係不斷用例子鞏固自己個見解。
你都唔睇其他人寫乜

你轉例子，咁我用返你依家個例子。
神知道mc嘅真正答案，亦知你答乜。
問題1：你點樣推得出佢公開你作答嘅答案呢
問題2：你點知佢控制緊你要咁答呢？

講咁撚多次你真係唔撚睇。都話咯，神知你會做乜，但唔代表佢控制緊你做佢預視到嘅野
神知≠神會控制你做決定
決定係你根據自由意志去做

唔該你睇清楚d啦
你嘅論證不斷咁加前設同扭曲嘅假定，呢d係成日會犯嘅邏輯謬誤嚟㗎
混合問題謬誤同攻擊稻草人謬誤啊...

認真睇字啊，唔好淨係活喺自己嘅觀點啊。
咁好大檸樂㗎。
你話依家就喺度討論下啫，出到去會奶屎

身為基督徒咁爛口？

同基督徒講嘢真係特別嘔血
基於神係全知全能
會有以下前設
1.神係能知過去現在未來
2.神係乜都知
3.神知道嘅嘢係100%準確無誤
同意嘛？

所以耶教多人做高官

根本唔係係唔係基督徒嘅問題，而係你唔睇人寫乜，然後問人同唔同意你嘅前設，咁有咩意思 ？

我問你
你認唔認同神全知全能唔代表人冇自由意意志去為神已知你嘅事而做決定？

你唔睇人點反駁你，仲要逼人接受你扭曲咗嘅觀點，搞事定搞笑 ？

忍唔住見佢開炮我就回左幾句
我努力之後收歛下

你唔同意
即係認為神
唔能夠能知過去現在未來
唔係知道所有嘢
知嘅嘢唔係100%準確無誤
？
咁神嘅全知全能都真係幾「全」喎
仲話人扭曲前設
你不如拎去問下啲牧師
睇下神係咪一定會做到嗰三個前設
返去刨下書啦

我問返你嘢咋wor，你邊隻字見我表態 ？

你根本都唔聽其他人嘅論證
我回應左你嘅觀點，但你反而唔係反駁，而係一味喺錯嘅前設愈講愈遠。
依家仲要扮曬嘢借家依side track，離曬題

你一開頭個討論點係否定自由意志，覺得所有嘢係劇本wor ching

同你傾左都成10幾個回覆，你8成都skip
咁做真係好咩，我欣賞你嘅堅持，但咁做真係一個好嘅討論咩 ？

有冇耶撚可以睇下個網可以解釋下聖經點解可以跳出跳入既

新約時代，唔駛理舊約
(睇都唔駛睇)

耶穌何時出生？

點睇佛教屌基督教

耶穌在哪裡首次講道？
山上
馬太福音
5:1 耶穌看見這許多的人、就上了山、既已坐下、門徒到他跟前來。
5:2 他就開口教訓他們說、

山下
路加福音
6:17 耶穌和他們下了山、站在一塊平地上．同站的有許多門徒、又有許多百姓、從猶太全地、和耶路撒冷、並推羅西頓的海邊來．都要聽他講道、又指望醫治他們的病．

新約都係跳出跳入

I am Alpha and Omega, the beginning and the end, the first and the last.
Revelation 22:13

我都答喇 尊重人地有宗教自由

答非所問

公元前四年之前
馬太福音
2:1 當希律王的時候、耶穌生在猶太的伯利恆．有幾個博士從東方來到耶路撒冷、說、

*律王死於公元前四年，即耶穌在公元前四年前出生

公元六年後
路加福音
2:1 當那些日子、該撒亞古士督有旨意下來、叫天下人民都報名上冊。

*要人民都報名上冊這事是Syria的統治者Quirinius開始的，而Quirinius是在公元六年後成為Syria的統治者。所以耶穌在公元六年後以後出生

Matthew's account does not say that this was Jesus' first appearance. It is certainly possible that Matthew simply passes over the earlier appearances and focuses on the call to go into Galilee. In fact, notice how Matthew's account is not exhaustive. In 28:16, he mentions that Jesus had indicated what mountain in Galilee the disciples were to go to, yet he does not mention this when he quotes Jesus in verse 10

馬太福音28:10耶穌對他們說：不要害怕！你們去告訴我的弟兄，叫他們往加利利去，在那裡必見我。
馬太福音28:16十一個門徒往加利利去，到了耶穌約定的山上。

食飯先

我比哂兩個答案出黎
可唔可以答實邊個先岩同埋點解會有兩個答案

First, let’s look at Matthew 2:1:

Now when Jesus was born in Bethlehem of Judea in the days of Herod the king, behold, Wise Men from the East came to Jerusalem…

Critics nearly unanimously interpret this to mean that St. Matthew is claiming the Wise Men arrived in Bethlehem at the time Christ was born. The truth is: it doesn’t say that. It simply says Christ was born during the days of King Herod and that the Wise Men came in those days to see—as they themselves asked upon their arrival in Jerusalem—where they could find “he who has been born king of the Jews” (Matt. 2:2). Matthew 2:1-2 does not specify how much time had transpired since the actual birth of our Lord.

However, having said that, though Matthew 2:1-2 doesn’t specify the time of Christ’s birth, we do have clues elsewhere that indicate the Wise Men did not arrive at the time Christ was actually born; rather, ca. one to as much as two years later.

Jesus’ birth date
The SAB critic has pulled a new Bible Contradiction out of his hat: when was Jesus born? In 4 BC or 6 AD? We would of course expect the year 1, the beginning of the era according to the birth of Christ. However it was pretty late when the Christian counting was introduced which resulted in an inaccuracy. Historical studies pointed out that Herod the Great died about 4 BC.

What is the rabbit Bible critics conjure up out of their hat concerning the date of Jesus’ birth? (We should not imagine that the SAB critic is the first to come up with this accusation. It is an old and persistent deceit.) They claim that the time of the census under Quirinius in the Bible contradicts the real historical time about that census being in 6 AD. However we will see that the Bible gives two census and not one.

History about Quirinius
We know from Flavius Josephus that after the death of Archelaüs in 6 AD Quirinius (or Cyrenius), being the Roman governor of Syria, organised a census in Judea:

“ … Cyrenius came himself into Judea, which was now added to the province of Syria, to take an account of their substance, and to dispose of Archelaus’ money; but the Jews, although at the beginning they took the report of a taxation heinously, yet did they leave off any farther opposition to it, …: yet there was one Judas, a Gaulonite, … became zealous to draw them to a revolt, …, and this bold attempt proceeded to a great height.” (Antiquities XVIII, I, 2-3, 6; in: The works of Josephus, W. Whiston, Hendrickson Publishers, 1987)

From this information of Josephus we know indeed that there was a census in the year 6 AD with a serious revolt connected with it. And from this revolt the party of the Zealots came into being of which this Judas was the founder.

Two census
However this was not the same census as the one at the end of Herod’s reign. About that, ten years earlier, we get from Luke 2:1-4 totally different features:
– It was under the reign of Herod the Great and not after the reign of his son Archelaus.
– Luke speaks clearly about the first census which implied a latter second census (2:2).
– … everyone was on his way to register. Luke gives a description of a peaceful census without an accompanying revolt.
– it was a registration of man and not of properties. Just as every Jew had to pay one price: “Show Me the coin used for the poll-tax. And they brought Him a denarius.” Matthew 22:19 This was the Roman denarius with the image of the Roman emperor and apparently there was a general obligation to pay.

The second census was an instrument for the Romans to get more money from the rich if they knew their properties and that brought revolt.
In the Bible it is Gamaliel who refers to the second census and the revolt of it (Acts 5:37): “After this man, Judas of Galilee rose up in the days of the census and drew away some people after him; he too perished, and all those who followed him were scattered.”

Sufficiency of Biblical data
In the past not infrequently one has tried to handle the historical data we know about Quirinius to prove that he represented the Roman power in Syria during different periods. A noble approach, but it is quite difficult to handle the extra biblical data as they are not at all clear. E.g. Wikipedia – Quirinius: "From 12 – 1 BC, he led a campaign against the Homonadenses, a tribe based in the mountainous region of Galatia and Cilicia, around 5 – 3 BC, probably as legate of Galatia." The use of the word probably is much too weak to conclude that Quirinius wasn't governor of Syria-Cilicia around 5 – 3 BC, the time of the first census under Herod (according to clear Biblical information).
The Biblical data (in combination with Josephus) are enough to settle the matter: it is absolutely improper to claim a Bible Contradiction here.

No Bible Contradiction

Additional Note
In 525 the monk Dionysius Exiguus came with a new method to define the counting of years. Pope John I had asked him to figure out the days of Easter for some decades. At that time there existed a common counting since emperor Diocletian the greatest persecutor of Christians ever and Dionysius Exiguus had the feeling that it was not proper to point the dates of Easter since Diocletian and he started to count from Jesus’ birth. Unfortunately he made some mistakes which came to light through historical studies in the last ages. Jesus’ birth was at least 4 BC, the year of Herod’s death.

咁唔信既就抵燒 唔慘
全善既神到底係唔想/無能力消滅人既痛苦同地獄

勁
直接copy當自己解釋

你駁到再駁啦
d bible contradiction耶人準備晒解釋
咪以為自己發現新大陸咁款先得

打飛機算唔算殺人？

1. 你諗清楚, 壞人生出黎下一代就要嬰孩摔碎? 妻子、必被玷污?

你確定你的宗教道德上無錯誤?
除邪教之外有冇其他宗教會摔碎嬰孩、玷污妻子?

2. 舊約的神同新約耶穌有分別咩?

- 全本聖經的啟示，都是來自上帝。
- 佢地都係三位一體, 同一個神 舊約係佢, 新約都係佢
"神"格分裂, 舊約安息日做野要死, 新約就180度改變

呢條我都駁過，條友叫希里·雅各就得

聖經都有寫
申命記 24:16 不可因子殺父、也不可因父殺子．凡被殺的都為本身的罪。

所以第1,第2點解釋係好錯誤

Model answer:1.神的規範和人的規範不同
2.就係因為「世上沒有一個義人」（但其實聖經提及好多義人），所以神改「遊戲規則」，信佢個獨生子幫你贖罪就可上天堂

唔係冇義人

係冇完全既義人

As it is written, There is none righteous, no, not one:
Romans 3:10(KJV version)

羅馬書既呢句唔知邊章quote出黎

因應時代唔同，所以有啲時代既地方冇義人都係有可能

因應時代唔同，所以有啲時代既地方冇義人都係有可能，例如羅得果個唔知咩城

果然係基督徒

彼得後書
2:5 神也沒有寬容上古的世代、曾叫洪水臨到那不敬虔的世代、卻保護了傳義道的挪亞一家八口．
2:6 又判定所多瑪、蛾摩拉、將二城傾覆、焚燒成灰、作為後世不敬虔人的鑑戒．
2:7 只搭救了那常為惡人淫行憂傷的 義人羅得．
2:8 因為那義人住在他們中間、看見聽見他們不法的事、他的義心就天天傷痛。

1. 神的規範和人的規範不同

咁可唔可以話, 神在人世間的法律係錯誤
如果神在人世界, 要捉佢坐幾萬年坐牢
佢並不識合於現在香港/大部分國家的法律?

是 / 否 / 部份正常 / 其他

2. 佢係全知全能, 但佢改動「遊戲規則」

我理解無錯嗎? 全知全能的神會發現自己無創造一個義人角度, 游戲有BUG所以改版做人生ONLINE3.0嗎? (2.0係來亞方舟)

1.耶和華神對人禍見死不救又製造天災，罪行豈止在舊約時代殺人放火咁簡單？
2.希望以下文章對你了解呢件事有幫助
Why Didn't God Send Jesus Right After Adam and Eve Sinned?

Why Didn't God Send Jesus Right After Adam and Eve Sinned?
By Randy Alcorn

你閱讀其他人對聖經嘅理解時點分辯佢係唔係魔鬼嘗試魅惑你？

點解你覺得Randy Alcorn會明白同理解到上帝嘅計劃？

我一向認為保羅歪曲晒耶穌教導
如耶穌真係耶和華神（先假設耶和華神係真）派黎人間拯救萬民
咁保羅就係魔鬼那邊的人

我聽到有個聲音同我講，我要對抗世界上嘅假先知，帶領被魔鬼迷惑嘅人搵到真正流奶與蜜之地。

咁我有精神病定係蒙神感召？

我冇認真讀過聖經，但係摩西當年都冇讀過聖經，只係聽到神嘅話語咁

訴諸權威：He is the author of over fifty books and the founder and director of Eternal Perspective Ministries. He loves Jesus, his wife Nanci, and their daughters, sons and five grandsons!

咁要睇下你嘅計劃同聖經內容有無矛盾
有就精神病
無就係蒙神感召

點解你認為你有能力分辦善惡？

寫左50本書後就有資格分辦善惡嗎？

除左上帝以外，冇人可以理解佢嘅計劃。

咁我，你，所有人類點定義我係唔係假先知同精神病？

定係有人嘗試扮演上帝嘅角色？

佢地，又係唔係偶像？

1.每個人都要為自己的決定、自己的判斷負責
2.咪就係話「訴諸權威」

外國精神科醫生係唔係咁樣分就唔知
香港的精神科醫生就係咁樣分

是否矛盾？

你承認自己根本代替唔到神審判人，咁你從一開始只係從人嘅角度去猜測上帝旨意。

咁樣傳教，本身就係罪。

真心唔明點解到左廿一世紀仲會有人信教

同意。既然大家都相信一種無形嘅聲音同力量會控制人嘅命運，所有信徒都有精神病。

聖經是神默示的

寄語信教嘅朋友，唔好咁輕易用基督嘅角度去判斷一件事。

好容易落左善惡對立嘅陷阱。

回望人類幾千年歷史，幾多生命為左宗教紛爭而死亡。

我唔敢講依個係唔係上帝計劃，但我好肯定有好多虔誠嘅人為左宗教去殺人。

因為，佢地真係相信自己係為神行公義。

反思一下，你憑咩覺得自己比果幾千萬條生命優越，足以代替神去做某啲事。

唔好比魔鬼借上帝啲名義迷惑你，因為你有罪，魔鬼時時刻刻都係你心中。

1.就係天主教太衰，又十字軍又迫害科學家又獵巫，偉大的馬丁路德才要進行宗教改革，基督（新）教係講愛同寬恕，不斷做好事善事
2.基督徒承認自己係罪人，不似無神論者以為自己無罪卻常犯罪（但信耶犯法經常得輕判、坐緊監又常得提早出獄優待）
3.有無聽過屬靈爭戰？魔鬼時時都想絆倒信徒，所以要堅信處女生子等事

因我們並不是與屬血氣的爭戰，乃是與那些執政的、掌權的、管轄這幽暗世界的，以及天空屬靈氣的惡魔爭戰。所以，要拿起神所賜的全副軍裝，好在磨難的日子抵擋仇敵，並且成就了一切，還能站立得住。（弗6:12-13）
掌管國度權柄的主，我們感謝祢吩咐我們將大使命傳揚，願主的創始成終成為我們的引領，願主的說話成為我們的指示，願主的聖靈成為我們的能力。我們要靠著主，倚賴主的大能大力作剛強的人。主啊，願所有大能勇士都要穿戴神所賜的全副軍裝，就能抵擋魔鬼的詭計。因我們並不是與屬血氣的爭戰，乃是與那些執政的、掌權的、管轄這幽暗世界的，以及天空屬靈氣的惡魔爭戰。
所以，要拿起神所賜的全副軍裝，好在磨難的日子抵擋仇敵，並且成就了一切，還能站立得住。所以要站穩了，用真理當作帶子束腰，用公義當作護心鏡遮胸，又用平安的福音當作預備走路的鞋穿在腳上。此外，又拿著信德當作盾牌，可以滅盡那惡者一切的火箭；並戴上救恩的頭盔，拿著聖靈的寶劍，就是神的道；靠著聖靈，隨時多方禱告祈求；並要在此警醒不倦，為眾聖徒祈求（弗6:10-18），也為普世的佈道工作祈求，特別為「香港福音盛會2017」祈求，因為我們應當如此行。萬軍之耶和華的熱心必成就這事。感謝主，奉主耶穌基督聖名求，阿們。

【屬靈軍裝禱告事工】

目的是推動屬靈軍裝運動，透過免費派發禱文咭，鼓勵弟兄姊妹每天禱告穿軍裝，藉此得到屬靈的保護讓靈命變得更強壯。每天出門前，就用這禱文成為你每天的保護，幫助你面對每天的屬靈爭戰。

機構自2016年成立至今，已派發接近16,000張禱文咭。禱文咭也曾派發給一些本地教會、學校和神學院，有些遠至北美的華人教會也有弟兄姊妹來電郵索取。我們期望能把禱文咭送給更多弟兄姊妹，我們非常歡迎你大量索取禱文咭送給你身邊的弟兄姊妹。

感謝主耶穌的帶領，禱文咭已推出了「繁體版、簡體版、英文版及印尼版」四個版本，我們盼望可把禱文咭翻譯成更多不同國家的語言，讓世界各地的弟兄姊妹也能一起禱告穿起全副屬靈軍裝，請大家繼續禱告和奉獻支持屬靈軍裝的禱告運動

如果有個老母好地地放包白粉係枱面

明知個5歲仔食完會上癮變弱智都照擺 跟手同佢講話唔食得

好啦個仔食咗 個老母打個個仔仆街再推佢出門口同佢講你成世都係咁啦

個老母有冇問題

點解無啦啦要整包咁既白粉放係枱面 先莫論佢知唔佢個仔會食啦

新教徒嘅國家，新教徒嘅領導人，新教徒嘅軍隊。

只要槍口對住異教徒，就係代表正義。

唔好再假譯神嘅意思喇

深哉、神豐富的智慧和知識。他的判斷、何其難測、他的蹤跡何其難尋、誰知道主的心、誰作過他的謀士呢、誰是先給了他、使他後來償還呢。因為萬有都是本於他、倚靠他、歸於他．願榮耀歸給他、直到永遠。阿們。

羅馬書11:33-36

打伊拉克打阿富汗打阿爾蓋達係維護世界和平
非因對方係異教徒
p.s.我係你就會quote 30年戰爭同希特拉殺猶太人原來係為幫耶穌報仇黎講

３０年戰爭就係我講，你都係話天主教衰，馬丁路德偉大

打伊拉克原係維護世界和平。
希特拉殺猶太人原來係為左幫耶穌報仇。
^
不如你讀多小小歷史先，你會知道教會如何興起，原因，仲有背後嘅利益輸送。

我真係想講粗口。

英國人殺祖魯族又點撚計呀仆街？

1.當時無得駁咪spin去model answer，但護教時講到新教無發起戰爭就必提番三十年戰爭同希特拉
2.不如你講下教會如何興起同背後的利益輸送

1.哈哈，終於忍不住講粗口，護教者又可以升上道德高地，下次要注意呀
2.打仗梗係會死人，你不如問英國人點解因毒品被清狗沒收發動戰爭仲好

你講得出30年戰爭就自己睇啦。

正如你叫我睇聖經一樣。

明明叫你分辦善惡又做唔到，係都要扯去講鳩天主教邪惡，當過新教徒一樣差就話打仗實死人，樹大有枯枝。

邏輯混亂令成個討論失去節奏同格調，人地扯火就話自己冇講粗口而有道德高地。

教徒邊有得輸

睇唔到教會如何興起同背後的利益輸送

所以耶人多數做到高官

e個咪就係blind faith...
因為科學上已經好明顯唔係

少數啫
多數係Old Earth Creationism